[突發］奧尼爾死咗

在美國前總統喬治布殊任內擔任財長的奧尼爾（Paul O'Neill）周六因癌症逝世，享年84歲。

奧尼爾的母校印第安納大學公布他的死訊，指他在匹茲堡與世長辭。校方讚揚他正直不阿，擁有以數據為本的決策能力，對公職有強大的承擔。

奧尼爾在喬治布殊第一個任期的頭兩年擔任美國財長，後來在政策上與政府有分歧，於2002年12月被罷免。離開政府後，他為作家塞斯金德提供材料，協助塞斯金德撰寫著作《忠誠的代價：喬治布殊、白宮及奧尼爾的教育》（The Price of Loyalty: George W. Bush, the White House and the Education of Paul O'Neill），讓讀者得知喬治布殊政府鮮為人知的一面。

塞斯金德說：「透過我的著作，他向全世界講出伊拉克沒有大殺傷力武器、切尼（前任副總統）奪權及喬治布殊無能的真相。他相信真相，正是這個原因令他丟官。他是真正的美國英雄。再見了老朋友。」

奧尼爾遺下妻子、4個孩子、12名孫兒和15個曾孫。

嘩 好叻叻呀 諗住同名呃d人入黎睇 叻叻豬

以為籃球個個

有咩問題
又唔係old news
同埋呢個奧尼爾對世界影響大過件大舊衰好多

收撚皮啦影響大, 有幾大呀, 幾任前嘅財長
想嘩眾取寵不成俾人踢爆就發爛炸